\section{解析条件の設定}
\subsection{圧力場の単位・初期値}

\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 圧力場のファイル確認@flow-fx
less 0.orig/p_rgh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={圧力場 0.orig/p\_rgh},linerange={16-17}]{../run/master/0.orig/p_rgh}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    //以降はコメントである．また，文字列内以外では，空白の数や空行は意味を持たない
  \item
    単位
    \begin{itemize}
    \item
      基本量の次元の順序: [ 質量(M) 長さ(L) 時間(T) 温度(Θ) 物質量(N) 電流(I) 光度(J) ]
    \item
      本設定の単位: [ M L${}^{-1}$ T${}^{-2}$ ]
    \item
      SI基本単位での単位: [ kg m${}^{-1}$ s${}^{-2}$ ] = [ Pa ]
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    OpenFOAMでは，
    浮力有りの流れ場を解く場合，
    境界条件の取り扱いが容易になるよう，
    静水圧($\rho g h$)を除いた圧力を解く．
  \item
    \$FOAM\_ETC/controlDictで定義されるデフォルトの設定では，
  DebugSwitchesのdimensionSetが1であるため，
  実行時に演算式の次元が検査され，
  不一致の場合にはエラーとなる．
  これにより，
  単位が不正な場やパラメータの使用を防止する他，
  ソースのカスタマイズ時の非物理的な演算の実装をチェックできる．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{圧力場の境界条件}
\vspace{-6mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={静水圧を除いた圧力場 0.orig/p\_rgh},linerange={18}]{../run/master/0.orig/p_rgh}
\vspace{-95mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig/boundary.pdf}
\end{flushright}
\vspace{-5mm}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.25\zh}
  \item
    非圧縮性の流体解析では，
    圧力は基準圧力からの相対圧力のみ意味を持つので，
    大気に解放されている上面での圧力を基準圧とした相対圧力を解いている．
  \item
    25〜29行目は，
    \verb|#includeEtc "caseDicts/setConstraintTypes"|でも良い．
    ただし，
    時刻0の場の可視化時，
    ParaViewが\verb|#includeEtc|を解釈できず大量のエラーが出力されるので，
    このような設定としている．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{速度場の単位・初期値}

\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 速度場のファイル確認@flow-fx
less 0.orig/U
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={速度場 0.orig/U},linerange={16-17}]{../run/master/0.orig/U}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    単位
    \begin{itemize}
    \item
      基本量の次元の順序: [ 質量(M) 長さ(L) 時間(T) 温度(Θ) 物質量(N) 電流(I) 光度(J) ]
    \item
      本設定の単位: [ L${}^{1}$ T${}^{-1}$ ]
    \item
      SI基本単位での単位: [ m/s ]
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}
\clearpage
\subsection{速度場の境界条件}
\vspace{-6mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={速度場 0.orig/U},linerange={18}]{../run/master/0.orig/U}
\vspace{-95mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig/boundary.pdf}
\end{flushright}
\clearpage
\subsection{液相率場の単位・初期値}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 速度場のファイル確認@flow-fx
less 0.orig/alpha.liquid
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},caption={速度場 0.orig/alpha.liquid},linerange={16-17}]{../run/master/0.orig/alpha.liquid}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    単位
    \begin{itemize}
    \item
      基本量の次元の順序: [ 質量(M) 長さ(L) 時間(T) 温度(Θ) 物質量(N) 電流(I) 光度(J) ]
    \item
      本設定の単位: [ - ]
    \end{itemize}
  \end{itemize}
}
\clearpage
\subsection{液相率場の境界条件}
%\vspace{-6mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={18},caption={液相率場 0.orig/alpha.liquid}]{../run/master/0.orig/alpha.liquid}
\vspace{-95mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig/boundary.pdf}
\end{flushright}
\clearpage
\subsection{流体物性の設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16},caption={流体物性設定 constant/transportProperties}]{../run/master/constant/transportProperties}
上記の\OFkeyword{Bird-Carreau}モデルでの係数は，
\cite{松本_憲治2016}の値を用いている\cite{penguinitis-material_settings}．
なお，
OpenFOAMの非ニュートン流体モデルについては，
\cite{Akiyama201511OpenCAESymposium2015,PENGUINITIS_material_settings}などを参照のこと．
\clearpage
\subsection{乱流モデルの設定}
\lstinputlisting[linerange={16},language={OpenFOAM},caption={乱流モデル設定 constant/turbulenceProperties}]{../run/master/constant/turbulenceProperties}
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    乱流モデルは\OFpath{constant/turbulenceProperties}で設定する\cite{guide-turbulence,guide-turbulence-ras,5.3-turbulence-models,penguinitis-turbulence_model_settings}．
  \item
    今回乱流モデルは用いないので，
    \OFkeyword{simulationType}に\OFkeyword{laminar}を指定している．
\end{itemize}
\subsection{重力加速度の設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16},caption={重力加速度設定 constant/g}]{../run/master/constant/g}
\clearpage
\subsection{Iso-advectorの設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={Iso-advector設定 system/fvSolution (詳細は\cite{OpenCAEContest2021Public_Yamamoto}参照)}, linerange={18-45}]{../run/master/system/fvSolution}
\clearpage
\subsection{線型ソルバの設定}
\vspace{-6mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={線型ソルバ設定 system/fvSolution},linerange={46-73}]{../run/master/system/fvSolution}
\vspace{-2mm}
詳細はUser GuideのLinear equation solvers\cite{guide-solvers}を参照．
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={線型ソルバ設定 system/fvSolution},linerange={74-81}]{../run/master/system/fvSolution}
\subsection{PIMPLE解法の設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={PIMPLE解法設定 system/fvSolution},linerange={82}]{../run/master/system/fvSolution}
  OpenFOAMのPIMPLE法の詳細は参考文献\cite{guide-applications-solvers-pimple,OpenFOAMWiki-The_PIMPLE_algorithm_in_OpenFOAM,penguinitis-pv_solver_settings}を参照．
\clearpage
\subsection{離散化スキームの設定}
\vspace{-6mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={離散化スキーム設定 system/fvSchemes}, linerange={16}]{../run/master/system/fvSchemes}
なお，
離散化スキームの設定については，
\cite{PENGUINITIS_scheme_settings,guide-schemes}などを参照のこと．
\clearpage
\subsection{実行制御の設定}
\vspace{-7mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={実行制御の設定 system/controlDict}, linerange={16-44}]{../run/master/system/controlDict}
\vspace{-2mm}
詳細は参考文献\cite{6.1-time-and-data-inputoutput-control}を参照．
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={実行制御の設定 system/controlDict}, linerange={46}]{../run/master/system/controlDict}
\clearpage
\subsection{サンプリング関数の設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={サンプリング関数設定 system/sample}, linerange={1}]{../run/master/system/sample}
\vspace{-102mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.35\columnwidth]{fig/samplingLine.pdf}
\end{flushright}
\begin{itemize}
  \item
    王冠の直径の時系列を算出するために，
    液膜高さ1mmでの液相率を0.1ms毎にサンプリングする．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{等値面可視化関数の設定}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM}, caption={サンプリング関数設定 system/isoSurface}, linerange={1}]{../run/master/system/isoSurface}
\begin{itemize}
  \item
    気液界面の時系列を可視化するために，
    VOF値が0.5の等値面を0.1ms毎に作成する．
\end{itemize}
